%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{1}[Des DL mais pas en $0$]
Déterminer les développements limités suivants :
\everymath{\ds}
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item $\frac{1}{x}$ à l'ordre $3$ en $2$,\vspace*{.1cm}
    \item $\ln (x)$ à l'ordre $3$ en $2$,\vspace*{.1cm}
    \item $\eu{x}$ à l'ordre $3$ en $1$,\vspace*{.1cm}
    \item $\cos (x)$ à l'ordre $3$ en $\frac{\pi}{3}$,\vspace*{.1cm}
    \item $\sqrt{x}$ à l'ordre $3$ en $2$.
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\everymath{}
\end{exoApp}

\begin{correction}
Deux méthode : un changement de variables pour se ramener à un \devlim{n}, ou bien la formule de Taylor-Young. C'est ce que l'on fait ici pour des fonctions usuelles : ici, toutes les fonctions de classe $\CC^\infty$ au voisinage des points considérés. On applique alors la formule de Taylor-Young :
\[ f(x) =  \sum_{k=0}^n \frac{f^{(k)}(a)}{k!}(x-a)^n + \petito[a]{(x-a)^n}. \]

\begin{align*}
  \frac{1}{x} &= \frac{1}{2} -\frac{1}{4}(x-2) + \frac{\frac{2}{8}}{2!} (x-2)^2 + \frac{\frac{-6}{16}}{3!}(x-2)^3 + \petito[2]{(x-2)^3}\\
  &= \frac{1}{2}-\frac{1}{4}(x-2)+ \frac{1}{8}(x-2)^2-\frac{1}{16}(x-2)^3 + \petito[2]{(x-2)^3}.
\end{align*}
De même :
\begin{align*}
  \ln(x) &= \ln(2) + \frac{1}{2}(x-2) - \frac{1}{8}(x-2)^2 + \frac{1}{24}(x-2)^3 + \petito[2]{(x-2)^3}, \\
  \eu{x} &= \eu{1} + \eu{1}(x-1) + \frac{\eu{1}}{2}(x-1)^2 + \frac{\eu{1}}{6}(x-1)^3+\petito[1]{(x-1)^3}\\& = \eu{1}\left( 1+(x-1)+\frac{1}{2}(x-1)^2+\frac{1}{6}(x-1)^3\right) + \petito[1]{(x-1)^3}, \\
  \cos(x) &= \cos\left(\frac{\pi}{3}\right)-\sin\left(\frac{\pi}{3}\right)\left(x-\frac{\pi}{3}\right) -\frac{ \cos\left(\frac{\pi}{3}\right)}{2}\left(x-\frac{\pi}{3}\right)^2 + \frac{\sin\left(\frac{\pi}{3}\right)}{6}\left(x-\frac{\pi}{3}\right)^3+\petito[\frac{\pi}{3}]{\left(x-\frac{\pi}{3}\right)^3}\\
  &= \frac{1}{2}-\frac{\sqrt{3}}{2}\left(x-\frac{\pi}{3}\right)-\frac{1}{4}\left(x-\frac{\pi}{3}\right)^2+ \frac{\sqrt{3}}{12}\left(x-\frac{\pi}{3}\right)^3+\petito[\frac{\pi}{3}]{\left(x-\frac{\pi}{3}\right)^3}\\
  \sqrt{x}&= \sqrt{2}+\frac{1}{2\sqrt{2}}(x-2)+ \frac{-\frac{1}{8\sqrt{2}}}{2}(x-2)^2+\frac{\frac{3}{32\sqrt{2}}}{6}(x-2)^3+ \petito[2]{(x-2)^3}\\
  &= \sqrt{2}+\frac{1}{2\sqrt{2}}(x-2) - \frac{1}{16\sqrt{2}}(x-2)^2 + \frac{1}{64\sqrt{2}}(x-2)^3+\petito[2]{(x-2)^3}
\end{align*}
\end{correction}
